區會准研旺角「殺街」 大媽歌姬哽咽：接受唔到

好嘈」、「要兜路走」，大家走進旺角西洋菜南街行人專用區是甚麼感覺呢？左邊大媽跳舞，右邊大叔唱歌，車聲、叫賣聲都不及喇叭聲刺耳。所謂的街頭表演，似乎已經變質。設立行人專用區的原意是為了改善行人環境，但這初衷亦早已盪然無存。油尖旺區議會今日討論經民聯提出，研究撤銷旺角行人專用區議案，結果由16票支持，1票反對和1票棄權下通過。運輸署會根據區議會決定執行，並會與其他部門討論和進行地區諮詢，以及就車量、人流進行數據收集，例如擴闊路道可行性等，預計需約4個月。

其實自2014年1月，運輸署曾縮減部分專用區的實施日數，由一周7日，減至周六、日及公眾假期。說到「殺街」最首當其衝的，應該是一眾街頭藝人。

有人話我哋唔三唔四，其實我哋好正經，我問心無愧。」小勤正是不少人口中的「大媽」，在菜街中心、比較大規模的一檔做街頭歌手已近兩年。8年前來港，一直靠領取綜援維生，經朋友介紹，才成為街頭歌手。「其實好辛苦，壓力好大」直言只因對唱歌的熱情，才堅持至今時今日。「諗起兩個女，點算好，搵唔到飯食喇……」得悉將會「殺街」後，小勤指不僅失去了表演的舞台，更失去了生計，哭訴「殺街」來得突然，難以接受。日後到別處唱歌、轉工抑或是再次過著靠領綜援的日子，她仍未有決定，一時三刻難以接受。

或許有人會認為附近的居民經常飽受嘈音困擾，但「鬍鬚佬」卻是正正相反。兩夫婦住在小勤「檔口」樓上的單位已15年，不曾因嘈音感到困擾。「隔離通菜街晚晚凌晨至拆檔仲嘈喇！」星期一至五要上班，六日兩天，每天兩小時，變成兩夫婦難得的免費消遣時間。

我哋呢班街坊係咁聽，大家變到好熟，好似喺公園咁識咗『公園友』捉棋咁囉。」退休的王先生這一聽，便是兩年多，年多前更加開始幫某表演檔口「開檔」、「收檔」，分毫不收。兒孫們早已長大，他坦言每周到菜街已是「指定動作」。對他而言，每次來到不止是為消遣，更是和音樂同好敘舊的機會。「講得難聽啲，我冇去夜總會嘅能力，夜晚去公園又無人同我捉棋，咁我以後仲可以去邊呢？」指菜街已成為他僅餘的免費消遣，菜街被殺後，也許往後的日子只能在區內四處散步，消磨時間。

喴乜柒呀蝗蟲，死撚返上面唱撚胞去啦屌你老母。

歌姬

歌雞

大媽歌姬

俾錯負皮你個comment sor

邊條柒頭柒埋don9 名？蝗就蝗啦歌乜鳩野基呀？狗咩？

分毫不收

大媽最後應該會轉戰尖沙咀

點解d蝗咁撚鐘意表演？

五毛關重未入黎推貼洗版？唔護蝗啦咩？

叫佢地去羅湖穚表演啦

橋

不如去中聯扮唱啦，唱畀自己人聽啦。

唔去旺角咪又係去第二度啫

好多契爺比利是班臭老雞既

死番蝗國唱啦仆街

廢老同班蝗雞都係垃圾黎，死番蝗國啦。